\documentclass[
	%accentcolor=9c,
	accentcolor=2c,
%	boxstyle= boxed, % Boxen mit abgerundeten Ecken, farbigem Titelblock
%	boxstyle=colored % Boxen mit farbigen Titelblock, keine vertikalen Linien
%	boxstyle=default % Voreinstellung, ohne Farbe, ohne vertikale Linien
%	logofile=example-image, %Falls die Logo Dateien nicht vorliegen
	]{tudasciposter}

%Sprache
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}


%Makros für dieses Beispieldokument. Im Allgemeinen nicht notwendig.
\newcommand{\tbs}{\textbackslash}
\newcommand{\repl}[1]{<\textit{#1}>}
\let\code\texttt
\newcommand*{\macro}[1]{\code{\tbs#1}}
\let\file\texttt
\let\pck\textsf
\let\cls\textsf

\begin{document}
\title{Iris Identification through Webcam}
\author{\huge Pia Callmer \and Kai Neumann \and Nicole Pfeifer}

%\titlegraphic{\includegraphics[width=.5\linewidth]{example-image}}%TODO größe
%\footerqrcode{https://www.peitex.de}
%\footer{Fußzeile: Falls neben den Logos andere Informationen erforderlich sind}

%Instituts/Sponsorenlogos
%\footergraphics{
%	\includegraphics[height=\height ]{example-image}
%	\includegraphics[height=\height ]{example-image}
%	\includegraphics[height=\height ]{example-image}
%}

% Custom style
\colorlet{blocktitlebgcolor}{orange!60}
\colorlet{blockbodybgcolor}{orange!10}

\begin{tcbposter}[
	poster={
		columns=4,
		rows=9,
		spacing=1cm,
		%showframe, %Gitter einblenden. Für Platzierung häufig hilfreich
	},]


\begin{posterboxenv}[title=Zusammenfassung]{name=intro,column=1,row=1, span=4}
	Ziel dieses Praktikums ist die Identifikation von Personen anhand deren Iris durch die Aufnahme von Webcam-Bildern. Dazu gehört auch die Erkennung von Täuschungsversuchen, die die Sicherheit der biometrischen Identifizierung sicherstellen soll. \\
	Der Vorgang kann in die Schritte Preprocessing, Presentation Attack Detection und Identifikation unterteilt werden. 
	Wird der Bildausschnitt der Augen als Täuschungsversuch festgestellt, wird der Prozess abgebrochen. Andernfalls folgt durch weitere Bildverarbeitung die Feststellung der Identität. 
	%Ziel: Identifieziren von Personen und Präsentation Attacks anhand von Webcam Bildern
	%Unterteilung: Preprocessing , Identifikation, Presentation Attack detection
\end{posterboxenv}



\begin{posterboxenv}{name=flowchart, column=1, row=2, span=4, rowspan=2}
	\includegraphics[width=\textwidth]{AmIFlowChart.pdf}
\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Gesichts- und Augenfindung, TUDa-boxed]{name=boxed,column=1, row=3, span=2, rowspan=3}

			% first column
			\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
			Nach der Aufnahme des Webcam-Bildes wird erst das Gesicht und dann das Auge mit Hilfe eines vortrainierten Klassifizierers der OpenCV Library in python detektiert.\\ Diese vortrainierten Klassifizierer sind Feature basiert und werden häufig bei Objekterkennungen genutzt. \\\\
			Um konsistente Eingabebilder zu gewährleisten wird immer nur das linke Auge extrahiert und verarbeitet.	
			\end{minipage}
			%second column
			\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
				\centering
				\vspace{10mm}
				\includegraphics[width=0.9\textwidth]{MarkiertesGesicht.png}
			\end{minipage}
			

	
	
\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Segmentierung, TUDa-boxed]{name=boxed,column=3, row=3, rowspan=3}
Um die Präzision des Histogrammausgleichs zu gewährleisten, sowie die Genauigkeit der später extrahierten Features, werden die Bilder segmentiert. \\
Hierbei wird zunächst die Pupille anhand eines Schwellenwertes ermittelt.
 
\vspace{-6mm}
\begin{minipage}[t]{\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[]{Segmentierung.png}
\end{minipage}
Von der Pupille ausgehend werden Kreise mit der verschiedenen Radien aufgespannt. Der Kreis für den der aufsummierte Gradient maximal ist, wird als Außenkante der Iris angenommen.  
	
\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Histogrammausgleich, TUDa-boxed]{name=boxed,column=4, row=3, span=1, rowspan=3}
	Der letzte Schritt des Preprocessings ist der Histogrammausgleich. \\Dieser ist wichtig, da man vor allem bei dunkleren Augen schwer Features in der Iris finden kann. \\\\
	\vspace{-6mm}
	\begin{minipage}[t]{\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Clahe.png}
	\end{minipage}

	Die Konstrasterhöhung des Bildaus- \\schnittes wird mit Hilfe der clahe (' Contrast Limited Adaptive Histogram Equalization') Funktion der OpenCV Library durchgeführt.
\end{posterboxenv}

\colorlet{blocktitlebgcolor}{red!60}
\colorlet{blockbodybgcolor}{red!10} 

\begin{posterboxenv}[title=Presentation Attack Detection, TUDa-boxed]{name=boxed, column=1, row=6, rowspan=3}
Vor der Verwendung der Iris zur Identifikation wird geprüft, ob es sich bei dem erkannten Auge um einen Täuschungsversuch handelt. Hierfür wird der Bildteil, der das Auge beinhaltet, von einem neuronalen Netzwerk als \glqq echt\grqq \, oder \glqq Täuschungsversuch\grqq \, klassifiziert. Dieses wurde anhand von $\approx1400$ Webcambildern trainiert und wurde mit dem \\ Webservice \textit{Teachable Machine}\textsuperscript{1}\footer{\textsuperscript{1} https://teachablemachine.withgoogle.com/train/image} erstellt.

\vspace{-6mm}
\begin{minipage}[t]{\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=0.55\textwidth]{Attack.jpg}
\end{minipage}
\end{posterboxenv}


\colorlet{blocktitlebgcolor}{blue!60}
\colorlet{blockbodybgcolor}{blue!10}

\begin{posterboxenv}[title=Feature Extraktion, TUDa-boxed]{name=boxed, column=2, row=6, rowspan=3}
Zur Feature Extraktion wird der SIFT Algorithmus angewendet. Dieser findet und beschreibt lokale Merkmale in Bildern zuversichtlich, da SIFT z.B. robust gegenüber Bildrauschen und kleinen Änderungen der Ansicht ist.\\
\begin{minipage}[t]{\textwidth}
\vspace{3mm}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Keypoints.png}
\end{minipage}
\end{posterboxenv}


\begin{posterboxenv}[title=Clustering, TUDa-boxed]{name=boxed, column=3, row=6, rowspan=3}
	Um die schließlich die Bilder effizient vergleichen zu können, werden die gefunden Features auf eine geringe Anzahl verschiedener Clusterzentren reduziert. \\
	\vspace{-10mm}
	\begin{minipage}[t]{\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{ClusterCenters.png}
	\end{minipage} 

	Als Clustering-Algorithmus wird die K-Means Methode verwendet, welche die Features in k verschiedene Cluster unterteilt und deren Zentrum eine Gruppierung von Features repräsentiert. 
\end{posterboxenv}


\begin{posterboxenv}[title=Matching, TUDa-boxed]{name=boxed, column=4, row=6, rowspan=3}
Im Matching wird die zu identifizierende Person mit denen in der Datenbank abgeglichen.\\
Dafür werden die Positionen der Clustercenter verglichen und die geringste Abweichung gesucht. \\
Dieser Korrelationswert wird durch Vergleich zwischen den Lagen der Clustercenter berechnet.\\
Ist der höchste gefundene Korrelationswert oberhalb des
Thresholds, so ist die Person des dazugehörigen Bildes das gefundene Match und wird als Identität ausgegeben.\\
\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Fazit]{name=intro,column=1,row=9, span=4}
	Die Genauigkeit der Identifikation ist durch die Auflösung der Webcam stark eingeschränkt, da viele Details der Iris daran verloren gehen. Außerdem sind die Ergebnisse der Identifikation nicht invariant bezüglich Beleuchtung. Diese Schwäche ließe sich durch das Erweitern der Datenbank mit Bilder bei verschiedenen Lichtverhältnissen mindern.\\ Obwohl die Erkennung nicht optimal ist, können mithilfe eines Neuronalen Netzwerks Angriffe durch Vorzeigen von Bildern einer Person mit hoher Sicherheit erkannt werden.	
\end{posterboxenv}

\end{tcbposter}

\end{document}
